# 单位行为限制 {docsify-ignore-all} 

行为限制可以影响单位的某些表现。所有的行为限制都只有`有`和`没有`两种状态。但是每个行为限制都有引用计数，也就是说添加两次`无敌`的单位，需要删除两次`无敌`才能让单位不无敌。

但引用计数是不会小于0的，也就是说对不无敌的单位删除`无敌`，不会发生任何事情。

#### 定身
单位无法移动，也无法进行主动[运动]。

#### 缴械
单位无法使用[攻击技能]。

#### 物免
单位无法成为[攻击技能]的目标，[伤害结算]中单位不会受到来自[攻击技能]的伤害。

#### 禁魔
单位无法使用[技能]。

#### 魔免
单位无法成为[技能]的目标，[伤害结算]中单位不会受到来自[技能]的伤害。

#### 免死
单位不会因为受到伤害而死亡。
在[伤害结算]中，单位因受到伤害而导致生命小于等于0时，有免死的单位不会死亡，而是把生命设置为0并且继续存活。

#### 隐身
敌方玩家无法看到这个单位。

#### 隐藏
所有玩家无法看到这个单位。

#### 显影
使单位的[隐身]和[赤座灯里]失效。

#### 阿卡林
不显示单位的模型，以及绑定的特效。

拥有阿卡林的单位，你看不到它，而游戏内的单位却可以看到。

#### 赤座灯里
敌方玩家无法看到这个单位。和[隐身]不同的是，看不到只是从逻辑上看不到，而(人类)玩家还是可以看到这个单位的。

拥有赤座灯里的单位，你可以看到它，而游戏内的单位却会对它视而不见。

#### 飞行
单位的移动无视[静态碰撞]。


#### 幽灵
单位的移动无视[动态碰撞]。

#### 蝗虫
单位不会被[选取器]选中。

#### 失控
单位会忽略所有客户端对其发布的命令。

#### 天空
单位提供的视野无视[视野阻挡]。

#### 无敌
无敌等价于[魔免]+[物免]，实际实现上添加`无敌`就是添加了`魔免`和`物免`。所以检查无敌单位是否物免和魔免，都会返回true。

> 无敌和魔免物免分别加一次的区别

对一个无敌单位使用技能，客户端会提示`无法对无敌单位使用`。而对魔免不无敌的单位，则是提示`无法对魔免单位使用`。

[选取器]会对无敌单位做区别对待。

你自己的实现，可以判断是否有无敌(而不判物免、魔免)，来区别对待。

[隐身]: /ac/unit/restriction?id=隐身
[物免]: /ac/unit/restriction?id=物免
[魔免]: /ac/unit/restriction?id=魔免
[赤座灯里]: /ac/unit/restriction?id=赤座灯里
[视野阻挡]: /ac/game/视野?id=视野阻挡
[攻击技能]: /ac/skill/攻击技能
[技能]: /ac/skill/技能
[伤害结算]: /ac/damage/伤害结算
[选取器]: /ac/api/selector.md

[运动]: /ac/api/mover
[动态碰撞]: /ac/unit/动态碰撞
[静态碰撞]: /ac/unit/静态碰撞

